%@Titre:Polynésie 2011
Pour traverser une rivière, en voiture, on peut emprunter deux ponts A et B distants de 10 km. Le village Coco représenté par un point C est à 8 km du pont A et $6$~km du pont B.
(Cette figure n'est pas en vraie grandeur)

\psset{unit=0.666cm}
\begin{pspicture}(18,7)
\pscurve(0,2.4)(2,1.75)(4,1.7)(6,1.6)(8,1.5)(10,1.4)(12,1.3)(14,1.5)(15,2.15)(16,1.7)(17,0.6)
\pscurve(0,2.7)(2,2.05)(4,2)(6,1.9)(8,1.8)(10,1.7)(12,1.6)(14,1.8)(15,2.45)(16,2)(17,0.9)
\psframe(2.2,2.5)(3,2.7) \psframe(2.2,1.3)(3,1.5)\psframe[fillstyle=solid](2.5,1)(2.8,2.8)
\psframe(10.7,2.1)(11.5,2.3) \psframe(10.7,0.9)(11.5,1.1)\psframe[fillstyle=solid](11,0.6)(11.3,2.4)
\pspolygon(2.8,1.9)(10.9,1.7)(9,5.2)%ABC
\psline[linestyle=dashed](9,1.6)(9,5.2)%HC
\uput[dr](2.8,1.9){A} \uput[dl](10.9,1.7){B} \uput[u](9,5.2){C} \uput[d](9,1.6){H} 
\end{pspicture}

On note H le pied de la hauteur issue du sommet C dans le triangle ABC.

\begin{enumerate}
\item En prenant 1 cm pour représenter 1 km, tracer le triangle ABC et placer le point H. 

\smallskip

{\Large \textbf{À présent on travaille avec la figure que vous venez de construire.}}

\smallskip
 
\item Montrer que ABC est un triangle rectangle. 
\item On souhaite déterminer l'aire du triangle rectangle ABC. 
	\begin{enumerate}
		\item Parmi les trois formules proposées, deux sont correctes, lesquelles? Les recopier sur votre copie.
		
\setlength\parindent{5mm}
		\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$] Formule 1 : $\dfrac{\text{AC} \times \text{BC}}{2}$
\item[$\bullet~~$] Formule 2 : $\dfrac{\text{AB} \times \text{CH}}{2}$
\item[$\bullet~~$] Formule 3 : $\dfrac{\text{AH} \times \text{CH}}{2}$
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}
		\item Calculer alors cette aire en cm$^2$.
	\end{enumerate}
\item En déduire la distance réelle CH de ce village à la rivière.
 
\textbf{(Pour cette question, toute trace de recherche, même incomplète, sera prise en compte dans l'évaluation).}
\end{enumerate}